# Клоудволи Бузург


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Қатъи Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "The Cloudwall Бузург" ин Cloudflare Inc., ширкати ИМА мебошад.Он хидматҳои CDN (шабакаи таҳвили мундариҷа), коҳиши DDoS, амнияти интернет ва хидматҳои тақсимшудаи DNS (сервери ном) -ро пешкаш мекунад.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare прокси калонтарини MITM дар ҷаҳон (прокси баръакс) мебошад.Cloudflare беш аз 80% ҳиссаи бозори CDN дорад ва шумораи корбарони Cloudflar рӯз аз рӯз меафзояд.Онҳо шабакаи худро ба беш аз 100 кишвар густариш доданд.Cloudflare назар ба Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing ва Википедия трафики бештари траффики веб хизмат мекунад.Cloudflare нақшаи ройгонро пешкаш мекунад ва бисёриҳо ба ҷои ба танзим даровардани серверҳои худ аз он истифода мебаранд.Онҳо ба манзил нигоҳ доштани махфиятро ба даст оварданд.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare дар байни шумо ва веб-сервер нишаста, мисли агенти патрули сарҳадӣ рафтор мекунад.Шумо наметавонед ба маҳалли таъиноти интихобкардаи худ пайваст шавед.Шумо ба Cloudflare пайваст шуда истодаед ва ҳама маълумоти шумо рамзкушо карда мешавад ва ба парвоз супорида мешавад. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Роҳбари веб-сервери аслӣ ба агент - Cloudflare иҷозат додааст, ки кӣ ба "амволи веб" -и онҳо дастрасӣ пайдо кунад ва "минтақаи маҳдуд" -ро муайян кунад.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Ба тасвири дуруст нигаред.Шумо фикр мекунед, ки Cloudflare танҳо бачаҳоро бад мекунад.Шумо фикр мекунед, Cloudflare ҳамеша онлайн аст (ҳеҷ гоҳ поён наравед).Шумо фикр мекунед, ки ботҳо ва ҳунармандон метавонанд вебсайти шуморо индексатсия кунанд.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Аммо инҳо тамоман дуруст нестанд.Cloudflare одамони бегуноҳро бе ягон сабаб манъ мекунад.Cloudflare метавонад поён равад.Cloudflare блокҳои legitро блок мекунад.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Мисли ҳама гуна хидматҳои мизбон, Cloudflare комил нест.Шумо ин экранро хоҳед дид, ҳатто агар сервери пайдоиш хуб кор кунад.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Ба фикри шумо Cloudflare 100% вақти корӣ дорад?Шумо намедонед, ки чанд маротиба Cloudflare поён меёбад.Агар Cloudflare поён ёбад, муштарии шумо наметавонад ба вебсайти шумо дастрасӣ пайдо кунад. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Онро бо истинод ба Брандмауэри Бузурги Хитой меноманд, ки кори муқоисаро барои филтр кардани бисёр одамон аз дидани мундариҷаи веб анҷом медиҳад (яъне ҳама дар қитъаи Хитой ва одамони берун аз он).Дар айни замон, онҳое, ки зарар надидаанд, як веби комилан гуногун, вебе, ки сензураро аз қабили тасвири "танкчин" ва таърихи "эътирози майдони Тянанмен" -ро бубинанд. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare дорои қудрати бузург аст.Ба маъное, онҳо назорат мекунанд, ки чӣ корбари ниҳоӣ мебинад.Аз сабаби Cloudflare ба шумо дастрас шудани вебсайтро пешгирӣ мекунанд. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare метавонад барои сензура истифода шавад. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Агар шумо браузери ноболиғеро истифода баред, ки Cloudflare онро бот меҳисобад (ба он сабаб ки на ҳама одамон онро истифода мебаранд), шумо вебсайти абрноки рӯёндаро дида наметавонед. | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Шумо наметавонед ин "тафтиши браузер" -ро бидуни фаъолсозии Javascript гузаред.Ин панҷ (ё зиёда) сонияи ҳаёти пурарзиши худро хароб мекунад. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare инчунин роботҳо / креперҳои қонуниро ба монанди Google, Yandex, Yacy ва API муштариён ба таври худкор блок мекунад.Cloudflare ҷомеаи "bypass cloudflare" -ро фаъолона пайгирӣ намуда, бо мақсади шикастани нуқтаҳои қонунии тадқиқотӣ машғул аст. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare ба ин монанд, бисёр одамоне, ки пайвастагии сусти интернет доранд, ба вебсафҳаҳои паси он дастрасӣ намедиҳанд (масалан, онҳо метавонанд пас аз 7 қабати NAT ё бо ҳам IP мубодила шаванд, масалан Wifi ҷамъиятӣ), агар онҳо тасвири чанд CAPTCHA-ро ҳал накунанд.Дар баъзе ҳолатҳо, барои қонеъ кардани Google аз 10 то 30 дақиқа вақт лозим мешавад. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Дар соли 2020 Cloudflare аз Recaptcha Google ба hCaptcha гузашт, зеро Google мехоҳад барои истифодаи он пардохт кунад.Cloudflare ба шумо гуфт, ки онҳо махфияти шуморо ҳимоя мекунанд ("он ба ҳалли масъалаи махфият кумак мекунад"), аммо ин бешубҳа дурӯғ аст.Ин ҳама пул аст."HCaptcha ба сайтҳо имкон медиҳад, ки ба ин талабот хидмат намоянд, то ки ботҳо ва дигар шаклҳои таҳқирро пешгирӣ кунанд" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Аз нуқтаи назари корбар, ин чандон тағйир намеёбад. Шумо маҷбур ҳастед, ки онро ҳал кунед. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Бисёр одамон ва нармафзорҳо ҳар рӯз аз ҷониби Cloudflare муҳосира карда мешаванд. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare одамони зиёдеро дар тамоми ҷаҳон хафа мекунад.Ба рӯйхат нигаред ва фикр кунед, ки қабули Cloudflare дар сайти шумо барои таҷрибаи корбар хуб аст. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Агар Интернет хоҳиши худро иҷро карда натавонад, чӣ мақсад дорад?Аксар одамоне, ки ба вебсайти шумо ташриф меоранд, танҳо саҳифаҳои дигарро меҷӯянд, агар онҳо веб-сайтаро пур карда наметавонанд.Эҳтимол шумо ягон меҳмонро фаъолона боз надоред, аммо девори пеши Cloudflare барои бастани бисёр одамон кофӣ аст. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Ягон роҳ барои ҳалли captcha бидуни фаъолсозии Javascript ва кукиҳо вуҷуд дорад.Cloudflare онҳоро истифода мебарад, то имзои браузери шуморо муайян кунад.Cloudflare бояд шахсияти шуморо донад, то шумо қобилияти идома додани дидани сайтро дошта бошед. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Корбарони Tor ва VPN низ қурбонии Cloudflare мебошанд.Ҳарду ҳалли ин масъала аз ҷониби бисёр одамоне истифода мешаванд, ки бо сабаби сиёсати кишвар / корпоратсия / шабакаи худ наметавонанд интернети бепулро дастрас кунанд ё мехоҳанд барои ҳифзи махфияти худ қабати иловагӣ илова кунанд.Cloudflare шармгинона ба ин одамон ҳамла карда, онҳоро маҷбур мекунад, ки ҳалли прокси худро қатъ кунад. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Агар шумо то ин лаҳза Tor -ро кӯшиш накарда бошед, аз шумо хоҳиш мекунем, ки Tor Browser-ро зеркашӣ кунед ва ба вебсайтҳои дӯстдоштаи худ равед.Мо тавсия медиҳем, ки ба вебсайти бонки худ ё вебсайти ҳукуматӣ ворид нашавед ё онҳо ҳисоби шуморо парчам хоҳанд кард. Барои он вебсайтҳо VPN-ро истифода баред. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Шумо метавонед бигӯед, ки "Tor ғайриқонунӣ аст! Истифодабарандагони Tor ҷинояткоранд! Tor бад аст! ". Не.Шумо шояд дар бораи Тор аз телевизор огоҳӣ пайдо кардаед, ки Tor метавонад барои дидани торик ва тирҳои тиҷорӣ, маводи мухаддир ё кӯдак porn истифода шавад.Дар ҳоле ки изҳороти боло дуруст аст, ки бисёр вебсайти бозор мавҷуданд, ки дар онҳо шумо метавонед ин чизҳоро харед, он сайтҳо аксар вақт дар сайти netnet низ пайдо мешаванд.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor аз ҷониби артиши ИМА таҳия шуда буд, аммо Tor -ро лоиҳаи Tor таҳия кардааст.Бисёр одамон ва созмонҳо ҳастанд, ки Tor-ро истифода мебаранд, аз ҷумла дӯстони ояндаи шумо.Ҳамин тавр, агар шумо дар вебсайти худ Cloudflare-ро истифода баред, шумо одамони воқеиро муҳосира мекунед.Шумо дӯстии эҳтимолӣ ва созишномаи кориро аз даст медиҳед. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Ва хидмати DNS онҳо, 1.1.1.1, инчунин корбаронро аз боздид аз вебсайт бо роҳи бозгардонидани суроғаи бардурӯғи IP, ки ба Cloudflare, IP-и маҳаллӣ, ба монанди "127.0.0.x" ё тавассути чизе барнагардонад, филтр мекунад. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS инчунин нармафзори онлайнро аз замимаи смартфон то бозии компютерӣ бо сабаби ҷавоби DNS қалбакӣ вайрон мекунад.Cloudflare DNS наметавонад баъзе вебсайтҳои бонкро дархост кунад. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Ва дар ин ҷо шумо шояд фикр кунед,<br>Ман Tor ё VPN-ро истифода намебарам, чаро бояд ғамхорӣ кунам?<br>Ман ба маркетинги Cloudflare боварӣ дорам, чаро бояд ғамхорӣ кунам<br>Вебсайти ман https аст, ки чаро ман бояд ғамхорӣ кунам | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Агар шумо ба вебсайте ворид шавед, ки Cloudflare-ро истифода мебарад, шумо на танҳо маълумоти соҳиби вебсайтро, балки Cloudflare-ро низ мубодила мекунед.Чунин аст прокси баръакс. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Бе рамзкушоии трафики TLS таҳлил ғайриимкон аст. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare ҳамаи маълумоти шуморо, ба монанди пароли хом медонад. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Камбуди абр метавонад ҳар лаҳза рух диҳад. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Https Cloudflare ҳеҷ гоҳ хотима намеёбад. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Оё шумо дар ҳақиқат мехоҳед маълумоти худро бо Cloudflare ва инчунин агенти 3 ҳарфӣ мубодила кунед? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Профили онлайни корбари Интернет «маҳсулот »ест, ки ҳукумат ва ширкатҳои бузурги технологӣ мехоҳанд харанд. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Департаменти амнияти дохилии ИМА гуфт:<br><br>Оё шумо ягон тасаввуроте доред, ки маълумоти додашуда то чӣ андоза арзишманд аст? Ягон роҳе ҳаст, ки ин маълумотро ба мо мефурӯшед?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare инчунин хидмати РОЙГОНИ VPN –ро бо номи "Cloudflare Warp" пешниҳод мекунад.Агар шумо онро истифода баред, ҳама пайвастҳои смартфонатон (ё компютери шумо) ба серверҳои Cloudflare фиристода мешаванд.Cloudflare медонад, ки шумо кадом вебсайтро хондаед, кадом шарҳро дарҷ кардаед, бо кӣ сӯҳбат кардаед ва ғайра.Шумо ихтиёран ҳамаи маълумоти худро ба Cloudflare медиҳед.Агар шумо фикр кунед “Оё шумо шӯхӣ мекунед? Абрҳо бехатаранд. ” пас шумо бояд бифаҳмед, ки чӣ гуна VPN кор мекунад. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare гуфтанд, ки хидмати VPN онҳо интернети шуморо тезтар месозад.Аммо VPN пайвасти интернети шуморо нисбат ба пайвасти мавҷудаи шумо сусттар мекунад. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Шумо шояд аллакай дар бораи ҷанҷоли PRISM медонед.Дуруст аст, ки AT&T ба NSA имкон медиҳад, ки ҳама маълумоти интернетро барои назорат нусхабардорӣ кунад. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Бигӯед, ки шумо дар NSA кор мекунед ва шумо мехоҳед профили интернетии ҳар як шаҳрвандро дошта бошед.Шумо медонед, ки аксарияти онҳо Cloudflare-ро нобиноён эътимод мекунанд ва аз он истифода мебаранд - танҳо як шлюзи мутамарказ - барои прокси пайваст кардани сервери ширкаташон (SSH / RDP), retmesaĝo, вебсайти шахсӣ, вебсайти чат, вебсайти бонк, вебсайти суғурта, системаи ҷустуҷӯ, узви махфӣ -фақат вебсайт, вебсайти музояда, харид, вебсайти видео, вебсайти NSFW ва вебсайти ғайриқонунӣ.Шумо инчунин медонед, ки онҳо хидмати DNS Cloudflare ("1.1.1.1") ва хидмати VPN ("Cloudflare Warp") барои "Амният! Тезтар! Беҳтар! " таҷрибаи интернет.Омезиши онҳо бо суроғаи IP-и корбар, издивоҷи ангуштони браузер, кукиҳо ва RAY-ID барои сохтани профили онлайни мақсаднок муфид хоҳад буд. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Шумо маълумоти онҳоро мехоҳед. Шумо чӣ хоҳед кард? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare як балои гаронбаҳост.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Асали ройгон барои ҳама. Баъзе сатрҳо замима шудаанд.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare-ро истифода набаред.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Ғайримутамарказ кардани интернет.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Лутфан ба саҳифаи оянда идома диҳед:  "[Этикаи Cloudflare](tg.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_маро пахш кунед_

## Маълумот ва Маълумоти бештар
</summary>


Ин репозиторий рӯйхати вебсайтҳоест, ки дар паси "The Cloudwall" ҳастанд, ки истифодабарандагони Tor ва дигар CDN-ро масдуд мекунанд.


**Маълумот**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Истифодабарандагони Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Доменҳои Cloudflare](../cloudflare_users/domains/)
* [Корбарони Non-Cloudflare CDN](../not_cloudflare/)
* [Корбарони Анти Тор](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Маълумоти бештар**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Зеркашӣ кунед: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Китобчаи аслӣ (ePUB) аз ҷониби BookRix GmbH бо сабаби вайронкунии ҳуқуқи муаллифии маводи CC0 нобуд карда шуд
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Чипта чандин маротиба хароб карда шуд.
  * [Аз ҷониби Лоиҳаи Tor нобуд карда шудааст.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Ба чипта 34175 нигаред.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Охирин чиптаи бойгонӣ 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_маро пахш кунед_

## Шумо чӣ кор карда метавонед?
</summary>

* [Рӯйхати амалҳои тавсияшударо хонед ва бо дӯстони худ мубодила кунед.](tg.action.md)

* [Овози корбари дигарро хонед ва фикрҳои худро нависед.](../PEOPLE.md)

* Чизеро ҷустуҷӯ кунед: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* Навсозии рӯйхати доменҳо: [Дастурҳоро номбар кунед](../INSTRUCTION.md).

* [Cloudflare ё чорабинии марбут ба лоиҳаро ба таърих илова кунед.](../HISTORY.md)

* [Асбоби нав / скриптро бинед ва нависед.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [Дар ин ҷо якчанд PDF / ePUB барои хондан аст.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### Дар бораи ҳисобҳои қалбакӣ

We дар бораи мавҷудияти ҳисобҳои қалбакӣ медонанд, ки каналҳои расмии моро инъикос мекунанд, хоҳ Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, деҳаҳо ва ғайра.
**Мо ҳеҷ гоҳ почтаи электронии шуморо намепурсем.
Мо ҳеҷ гоҳ номи шуморо намепурсем.
Мо ҳеҷ гоҳ шахсияти шуморо намепурсем.
Мо ҳеҷ гоҳ макони шуморо дархост намекунем.
Мо ҳеҷ гоҳ аз хайрияи худ напурсем.
Мо ҳеҷ гоҳ баррасии шуморо напурсем.
Мо ҳеҷ гоҳ аз шумо хоҳиш намекунем, ки дар шабакаҳои иҷтимоӣ пайравӣ кунед.
Мо ҳеҷ гоҳ васоити ахбори иҷтимоии шуморо намепурсем.**

# ҲИСОБОТҲОИ ҚАЛБРО НИГОҲ ДОРЕД.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
